<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deep Learning on XIU</title>
    <link>https://qidi.ink/categories/deep-learning/</link>
    <description>Recent content in Deep Learning on XIU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://qidi.ink/categories/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【动手学深度学习】Ch1.前言</title>
      <link>https://qidi.ink/post/2021/04/20/ch1/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qidi.ink/post/2021/04/20/ch1/</guid>
      <description>时至今日，多数计算机程序几乎都是由软件开发人员从零编写的。为了完善业务逻辑，我们需要细致考虑应用程序所有可能 遇到的边界情况，并为这些边界情况设计合适的规则。通过不断测试直至满足需求。
在某些应用场景，我们需要程序自动调整。机器学习是一种可以从经验中学习的技术，通过采用观测数据或与环境交互的形式， 机器学习算法会积累更多的经验，其性能也会逐步提高。
使用机器学习解决问题时，需要精确定义问题，确定输入和输出性质，并选择合适模型。 模型输出由许多参数决定，使用数据集确定当下的最佳参数，这些参数通过某种性能度量 来获取完成任务的最佳性能。使用数据集来选择参数的元程序称为学习算法。学习是一个模型 的训练过程。通过这个过程，我们可以发现正确的参数集。
训练过程通常包含：
 从随机初始化参数的模型开始，这个模型基本毫不智能。 获取一些数据样本。 调整参数，使模型在这些样本中表现更好。 重复第二步和第三步，直至模型表现令人满意。  机器学习这种“通过用数据集来确定程序行为”的方法可看作是“用数据编程”。
关键组件  可以用于学习的数据 用于转换数据的模型 用于量化模型有效性的目标函数 用于调整模型参数以优化目标函数的算法  数据 数据集由一个个样本组成。多数时候，样本遵循独立同分布。
样本也称数据点或数据实例。每个样本由一组称为特征或协变量的属性组成。在监督学习问题中，机器学习模型依据这些属性预测标签。
每个样本的特征具有相同数量的特征。 即：样本特征向量长度固定。特征向量的长度称为数据的维数。
一般而言，更多的数据通常可以训练出更强大的模型，减少对预先设想假设的依赖。大规模为深度学习奠定了成功基础。 某些深度学习模型可以在小数据集上工作，但其效能不比传统方法。
仅仅拥有海量的数据是不够的，还需要正确的数据。当数据不具有充分代表性，甚至包含了一些偏见时，模型很可能会失效。
模型 深度学习关注功能强大的模型，这些模型由神经网络错综复杂的交织在一起，包含层层数据转换。
目标函数 机器学习被认为是从经验中学习。学习是指自主提高模型完成某些任务的效能。
需要定义模型优劣程度的度量。这个度量被称为目标函数。因此定义目标函数并将其优化到最低点。 目标函数有时也被称作损失函数。
在回归任务中，常见的损失函数是平方损失，即预测值与实际值之差的平方。
在分类任务重，常见的损失函数是错误率，即预测与实际情况不符的样本比例。
有些目标函数易于被优化，有些目标函数由于不可微性或其他复杂性难以直接优化。此时通常会优化替代目标。
损失函数通常根据模型参数定义，并取决于数据集。在某一数据集上，通过最小化总损失来学习模型参数的最佳值。 该数据集由一些为训练而收集的样本组成，称之为训练集。训练集用于拟合模型参数，测试集用于评估拟合的模型。
优化算法 在获取了数据源及其表示、模型、适合的损失函数之后，需要一种用于搜索最佳参数以最小化损失函数的优化算法。 深度学习中多数优化算法基于梯度下降。
各种机器学习问题 监督学习 监督学习长于在给定输入特征的情况下预测标签。
  回归：当标签取任意数值时，称之为回归问题。
  分类：训练一个分类器，输出为预测的类别。
  标记：学习预测不相互排斥的类别的问题称为多标签分类。
  搜索：在信息检索领域，希望对一组项目进行排序。
  推荐：为特定用户进行个性化推荐。
  序列学习：摄取输入序列或预测输出序列，或两者兼而有之。输入和输出都是可变长度的序列。
  无监督学习 无监督学习是一种数据中不含有”目标“的机器学习问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【动手学深度学习】数据处理</title>
      <link>https://qidi.ink/post/2021/04/19/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%AD%A6%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%84%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qidi.ink/post/2021/04/19/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E5%AD%A6%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%A4%84%E7%90%86/</guid>
      <description>目标   深度学习经典模型和最新模型
  机器学习基础
  实践
  深度学习基础
 线性神经网络 多层感知机    卷积神经网络（空间）
  循环神经网络（时间）
  注意力机制
  优化算法
  高性能计算
  计算机视觉
  自然语言处理
  将要学习到什么  深度学习里有什么技术 如何实现和调参 背后的原因（直觉、数学）  资源  教材:https://zh-v2.d2l.ai/  Q&amp;amp;A  模型可解释性  有效与可解释性不同。    安装 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
